廿幾歲人做到咁樣是咪悲哀

由細細個開始
我一直選擇去努力讀書
因為屋企環境唔好
我知道隨左比心機讀好書以外
己經無第二條出路
可以比我更快咁脫離為錢而愁既生活

而好慶幸既
宜家既我入左U，都幾sure之後會收到工作offer
係外人既眼中，我既拼勁好似得到左佢地既稱讚
'' 大學生，有offer，乖乖仔''
我就係咁樣比佢地標籤，覺得我好應該為咁而滿足

但係撫心自問
其實活左廿幾年
隨左學業之外，我好似一無所有

係大學呢幾年
隔左翻intern以外
我所有時間都用左來番part-time
係人地個個都post 'chill' 既snapchat同ig既時候
我就係到為儲學費而頻撲搵錢

其實我又唔係怨啲咩既
只係有時侯當一個人靜落來
就會諗點解要做到成隻狗咁

其實自己都算係世界仔
身邊識既都覺得我ok 傾到幾句
起碼唔係一句都傾唔到既印象
但係就算係咁
我都係無幾個知心好友
對著衫音樂電影世界大事等等都無佢地咁講究

我理解你地可能會話其實機會係自己爭取
但係以我既家底來講
淨係讀書搵工同埋番工已經用盡我大部分既精力
宜家既我 有假放既時侯就會好想係屋企休息

其實 我知道宜家既我視野好狹窄
而又感覺上 女仔唔會鍾意我呢種男仔
但係就係走唔出宜家呢個困局
求巴絲指點

冇申請grant loan?

屋企因為啲好特別既問題申請唔到grant 但係其實入不敷出

幾年前入大學 開始見識過呢個世界
發覺樣樣野都要錢
我想social 但social都要有本金先得架

去到後來 發覺咁樣追好似只有自己辛苦
就變左做世界仔 hi bye幾句就算

宜家用錢一定比以前手鬆左
但係都唔係話大洗左好多
同身邊既朋友keep住正常社交 應洗則洗
只係可惜總有一啲位係feel到有差異
(e. g.佢地講名牌同潮流等等，而我只有搏命搵錢既經歷)

on9有錢唔借講到自己悲劇男主角
講緊免入息審查借呀
返part time都交到學費即是收入不俗啦
有方法自己唔肯做 就係自己既選擇
唔好講到自己咁撚慘

利申
第一個sem自己返工交覺得辛苦 借錢了事
不知幾風流快活

不過個個月還緊幾舊水 仲有十年

non-mean我有借
但係唔代表過多排讀完唔洗還
仲有大學入面既scholarship我都有keep住搵同apply
但係咁樣唔代表可以唔洗番工搵生活費

其實上面打左咁多
都係想講下係香港地生存既無奈
旨在呻兩下既同時睇下大家點睇
點都好多謝巴打意見

畢業既時候我諗我都會同你一樣

悲你老尾咩
仲有手有腳學人講悲哀

樓上屌樓主做咩，我反而欣賞樓主好努力向上爬，我同樓主背景差不多，不過努力考上u後一直無以為繼，hea到畢業又做hea工。到工作十年先慢慢識醒積極少少。

我明樓主有時睇身邊同年既人無論眼界同經歷都差人好多既感覺，亦相信呢個好多基層子弟入大學後既感覺。
但樓主唔好心灰，既然你事業發展幾好就keep 住，但同時都要盡量發展下一d興趣平衡番，開拓另一片天地，否則只是工作你好快會burn out的。

Social 呢啲野 真係勉強唔黎 家庭背景影響好大
Be yourself is ok

咁係你自己攞苦黎辛
non mean test loan又唔洗審查 利息又低